[
  {
    "id": "1",
    "category": "listening",
    "question": "問題1\n\n1番 正解:1\n大学の事務室で男の学生が係の女の人と話しています。男の学生はこの後、事務室に何を再提出しますか。\n\n男:バスケットボールのサークルで来月合宿に行くんですけど、その手続きに参りました。これ、合宿の申請書です。\n女:はい。申請には別途活動計画書も必要なんですが、お持ちですか?\n男:はい。\n女:ではまず、合宿の申請書を確認しますね。不備があると再提出になります。え〜、問題なさそうですね。あ、顧問の先生の欄、先生の署名が漏れていますよ。\n男:はい。\n女:それから活動計画書、当日貸切バスで大学から出発なんですね?バスが大学の敷地内に駐車するための許可が必要になります。駐車許可の申請書は書くのは日時とサークル名だけなので、記入いただけますか?こちらの用紙です。\n男:はい、記入しました。\n女:あと参加者のメールも必要なので、参加者が決定次第、ご持参ください。\n男:あ、持ってます。これです。\n女:え〜、はい。では問題がない書類はお預かりします。先ほどの書類は再提出をお願いします。\n男:わかりました。\n\n男の学生はこの後、事務室に何を再提出しますか。",
    "options": [
      "1 合宿の申請書",
      "2 活動計画書",
      "3 駐車許可の申請書",
      "4 参加者の名簿"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "2",
    "category": "listening",
    "question": "2番 正解:2\n電話で猫を飼いたい男の人と猫の保護団体の人が話しています。男の人はこの後、まず何をしなければなりませんか。\n\n男:もしもし、ホームページで猫の写真を見ました。あの〜、猫を飼いたいんですが。どうしたらいいですか?\n女:はい、私たちの団体は飼い主のいない保護猫と飼いたい方の橋渡しをしています。まずは私どものホームページの応募ホームにご記入後、送信いただきます。サイトの紹介ページで猫の譲渡の条件をよくご覧になってから、応募お願いします。\n男:あ、そうなんですね。わかりました。あの、猫とはいつ会えるんですか?\n女:審査が通れば対面になりますが、その前に、ご自宅が猫を育てられる環境かどうか確認できる資料の提出をお願いします。また、対面する前には講習会の受講をお願いしています。\n男:はい、わかりました。\n\n男の人はこの後まず、何をしなければなりませんか",
    "options": [
      "1 応募フォームに記入する",
      "2 引き渡しの条件を確認する",
      "3 育てる環境が分かる資料を出す",
      "4 講習を受ける"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "3",
    "category": "listening",
    "question": "3番 正解:4\n大学のサッカーサークルの部長が話しています。部員はこの後まず、何をしなければなりませんか。\n\n男:新学期が近いので、新入部員の勧誘活動の準備をしたいと思います。日時は他のサークルと調整中で、今日は当日の説明会で何をするか、内容について案を出しましょう。それから新入生向けに作るチラシに寄せる集合写真、今日、あとでユニフォームに着替えて撮ろうってことになってましたね。今日は本田くんが早く帰るとのことなので、話し合いの前に全員で写真を撮ります。じゃ、準備しましょう。\n\n部員はこの後、まず何をしなければなりませんか。",
    "options": [
      "1 説明会の日時を決める",
      "2 説明会の内容の案を出す",
      "3 ちらし用の集合写真を撮る",
      "4 ユニホームに着替える"
    ],
    "correctAnswer": 4,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "4",
    "category": "listening",
    "question": "4番 正解:2\n会社で女の人と課長が話しています。女の人は企画書をどう修正しますか。\n\n女:課長、従来のものから今回新しくリニューアルする日焼け止めクリームの企画書ですが、コメントをいただけますか?\n男:ええ。まず、現状の分析のところで、昨年の売り上げが落ちているところを具体的に数値で指摘してて、わかりやすいですね。\n女:はい。\n男:次に問題点の指摘の項目ですが、従来の商品についてのお客様の声など、実例を出してもらえますか?その方が売り上げを伸ばした理由がわかりやすいと思います。\n女:はい。\n男:価格は据え置き変更なしということで問題ないと思います。最後のリスクの分析はなかなかの出来なんじゃないかな。あと一歩、先ほどの点、修正してみてください。\n女:はい。ありがとうございます。\n\n女の人は企画書をどう修正しますか。",
    "options": [
      "1 現状の分析に数値を入れる",
      "2 問題点の指摘に実例を出す",
      "3 価格を見直す",
      "4 リスクの分析をより詳しく書く"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "5",
    "category": "listening",
    "question": "5番 正解:3\n工場で男の人と部長が工場見学について話しています。男の人はこの後、まず何をしますか。\n\n男:あの部長、工場見学のことなんですが、今年になって、小学校の見学が増えてきて、特に1・2年生の見学でちょっと困ってるんです。\n女:あー、小さいお子さんたちだと担当者の増員が必要だね。迷子になることはないでしょうけど、安全面の配慮が絶対ですから。\n男:はい。それは人数を増やして対応済みなんですが、途中で退屈しちゃう子もいまして。\n女:そう。う〜ん、前にクイズ形式の○、×をつけるシートとか子供用に作ってなかった?\n男:はい、それは実施してます。\n女:シートはままで、裏にスタンプを押せるようにするとか?見学ルートの途中、何ヶ所かで。\n男:あ〜いいですね。\n女:スタンプは前イベントで使ったのあるから、机とかを置いて。でも、そもそも見学通路の窓をもっと大きくして、工場内を見やすくしたら、迫力があって、子供たちも喜びそうですけどね。\n男:そうですね。\n女:でもまあ、費用もかかるから、急には改修できないでしょうね。\n男:はい。できることからやろうと思います。\n\n男の人はこの後、まず何をしますか。",
    "options": [
      "1 見学の担当者を増やす",
      "2 クイズのシートを作る",
      "3 スタンプを押す場所を設置する",
      "4 見学通路の窓を大きくする"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "6",
    "category": "listening",
    "question": "問題2\n\n1番 正解:4\n電気屋で客と店員が話しています。店員は商品を選ぶ時、どんな点に注目するといいと言っていますか。\n\n客:あの、台所が狭くても置ける食洗器を探しているんですが。\n店員:いらっしゃいませ。食器洗い乾燥機ですね。こちらが狭い場所にも置けるスリムタイプです。\n客:たくさんあるんですね。\n店員:スリムタイプでもほとんどのものがこびりついた汚れをしっかり落とせるのはもちろん、食器の大きさや形が様々でも入れやすい設計になっています。選ぶ時に見ていただきたいのは殺菌効果が高いかどうかですね。\n客:そうですか。節水タイプがいいなと思っていたんですが。\n店員:最近はどのメーカーも利用する水の量を減らす節水タイプになっています。そこで高温ですすぎができるか、それが決め手になると思います。\n客:なるほど。\n\n店員は商品を選ぶ時、どんな点に注目するといいと言っていますか。",
    "options": [
      "1 せまい台所に置けるかどうか",
      "2 さまざまな食器が入れやすいかどうか",
      "3 使用する水が少ないかどうか",
      "4 すすぎの温度が高いかどうか"
    ],
    "correctAnswer": 4,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "7",
    "category": "listening",
    "question": "2番 正解:3\nテレビでアナウンサーが男の人にインタビューをしています。男の人は自分のサッカーチームでプレイすることのどんな点がいいと言っていますか。\n\nアナウンサー:今日はサッカーグラウンドに来ています。内田さんにお話を伺います。\n男:内田です。このチームはメンバーが全員 60 歳以上なんです。\nアナウンサー:60 歳以上ということですが、皆さん大変お元気ですね。\n男:いや、かつてのようにコートを全員で走り回ることに憧れていますが、私のチームには怪我や病気を経験し、十分に走れない人もいます。走れない人がボールを取られた時は全員でカバーを合言葉にピンチを凌ぐのです。この年齢ですから、みんなが満足いくプレイができるとは限りませんが、互いに助け合います。このようなことが魅力だと感じます。元気でいるためにも未経験の皆さんも是非参加してほしいですね。\n\n男の人は自分のサッカーチームでプレーすることのどんな点がいいと言っていますか。",
    "options": [
      "1 みんなが元気でいられるところ",
      "2 みんなでコートを走り回るところ",
      "3 みんなで助け合うところ",
      "4 みんなが満足いくプレーができるところ"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "8",
    "category": "listening",
    "question": "3番 正解:3\n大学で女の学生と先輩が話しています。先輩はリモコンカーをどう直した方がいいと言っていますか。\n\n女の学生:先輩、リモコンカーを作って速度を競う課題に取り組んでいるんですが、ちょっと相談に乗ってください。\n先輩:あぁ、僕も 3 年生の時もやったよ。記録会があって、盛り上がるよね。\n女の学生:試運転の動画があるんですが、見てもらってもいいですか?思ったほどスピードが出ないんですよ。赤外線の受信機の反応が鈍いかなと思って改良したんですが、あまり速度に変化がなくて、本体はこれです。\n先輩:持ってみていい?\n女の学生:どうぞ。\n先輩:車本体も割と軽いし、本体と比べるとタイヤのサイズが小さめだね。\n女の学生:あまり直径を大きすぎないようにして、軽さを追求したんです。\n先輩:うーん、サイズを変えると速度が変わると思うよ。後はパワーかな。パワーの強いバッテリーに変えるのはどう?\n女の学生:これ以上強くするとバッテリーが持たないと思います。\n先輩:そう。じゃあ、車輪の直径を変えてみて。\n女の学生:ありがとうございます。\n\n先輩はリモコンカーをどう直した方がいいと言っていますか。",
    "options": [
      "1 受信機の反応を良くする",
      "2 車の本体を軽くする",
      "3 タイヤを大きくする",
      "4 パワーの強いバッテリーに替える"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "9",
    "category": "listening",
    "question": "4番 正解:2\n大学で男の留学生と女の留学生が歌舞伎について話しています。男の留学生が 1 番驚いたことは何だと言っていますか。男の留学生です。\n\n男:アンさん、昨日は誘ってくれてありがとう。僕、初めて歌舞伎を見たんだけど、すごく面白かった。まさに動く浮世絵だよね。\n女:よかった。\n男:あんなにいろいろな装置があると思わなくて。\n女:びっくりしたでしょう?だって通路とか舞台の下から人が飛び出してくるんだもんね。舞台がぐるっと回ったり、私も初めて見た時、おーって、声が出ちゃった。\n男:声といえば、上演中、僕の隣の男の人が突然大声で叫んだからびっくりしちゃったよ。\n女:あー、あれはね、人気のある俳優の名前とかを叫んでて、「待ってたよ」って意味の掛け声なんだって。むしろあれがないとつまらないかな。\n男:へー、今回の衝撃は何と言ってもそれだな。着物が豪華できれいなのは知ってたけど、それは全然知らなかったんだよね。\n女:そうなんだ。私はやっぱり俳優が全て男性ってところね。だって、どう見ても美しい女性にしか見えないんだもん。\n\n男の留学生が 1 番驚いたことは何だと言っていますか。",
    "options": [
      "1 舞台にいろいろな装置があること",
      "2 観客がかけ声をかけること",
      "3 着物がごうかできれいなこと",
      "4 男性の俳優が女性役をすること"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "10",
    "category": "listening",
    "question": "5番 正解:1\n靴を作る会社で男の人と部長がランニングシューズについて話しています。ランニングシューズの次の試作品では何を変えますか。\n\n男:部長、新商品のランニングシューズ、1 回目の試作品が出来上がりました。説明資料はこちらです。\n部長:靴の底は硬い方が反発性が高まって早く走れるって調査結果から硬くしたんですよね?触った感じは思ったより柔らかいですね。もう少し硬さを増したものでデータ取ってみましょうか?\n男:そうですね。生地の色の組み合わせはどうでしょうか?カラートレンドを意識しました。\n部長:生地の色の組み合わせ、ちょっと派手ですね。まあ、目に止まっていいですけど、生地はずいぶん薄いですね。生地の防水加工は大丈夫ですか?\n男:強い雨には対応できませんが、小雨程度なら。説明資料に詳細を載せています。\n部長:防水性を高めすぎると空気の通りが悪くなるし。これでいいとしましょう。靴の紐を通す穴はまっすぐに並んでませんけど、穴の位置をずらしてしっかり紐が結べるようになっているんですね。\n男:実験の結果、このような穴の位置になりました。これですと、紐が解けにくいです。\n部長:わかりました。では、2 回目の試作品の作成、お願いします。出来上がったら全体の会議に出してみましょう。\n男の人:はい。\n\nランニングシューズの次の試作品では何を変えますか。",
    "options": [
      "1 底の部分の硬さ",
      "2 生地の色の組み合わせ",
      "3 生地の防水性",
      "4 ひもを通す穴の位置"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  },
  {
    "id": "11",
    "category": "listening",
    "question": "6番 正解:4\nラジオで介護施設の責任者が話しています。この施設では、新しくどんな取り組みを始めると言っていますか。\n\n女:私どもの介護施設は多くのお年寄りが利用されていて、地域に根ざした運営を心がけています。まず施設の雰囲気を知ってもらうためにインターネットで介護士の活動を紹介してきました。おかげさまで多くの反響をいただいております。また、毎年地域のお祭りにも参加しています。それから、近くの小学生が定期的に来てくれ、交流会を行っています。若い人たちが施設に来ると、お年寄りの皆様にいい刺激になるようです。近隣の高校から介護体験を受け入れることも決まりました。これらの活動を通して、多くの人と施設の接点を今後も作っていきたいと思います。\n\nこの施設では、新しくどんな取り組みを始めると言っていますか。",
    "options": [
      "1 介護士の活動紹介",
      "2 地域のお祭りへの参加",
      "3 小学生との交流会",
      "4 高校の介護体験の受け入れ"
    ],
    "correctAnswer": 4,
    "explanation": "",
    "startTime": 0,
    "endTime": 0
  }
]